周梓樂死因研訊 陪審團商討踏入尾聲 晚上7時半再開庭詢問進度

周梓樂死因研訊 陪審團商討踏入尾聲

科大男生周梓樂死因研訊，陪審團經過兩日商討，在傍晚6時表示，討論已踏入尾聲，死因裁判官高偉雄晚上7時半再開庭，詢問進度。

裁判官強調，不希望給予陪審團任何壓力，但法例訂明周日沒有死因研訊，如陪審團未能在今天內達成共識，將要安排至周一繼續。

裁判官提醒，陪審團只要就死因達成大比數，即3比2就可以，亦不需要告知法庭接納了哪些證供。裁判官4時許會再開庭，詢問陪審團商討進度。

陪審團亦關注，是否有任何市民的證供，反映本身是否得知尚德停車場3樓矮牆外中空，裁判官指，除了市民崔家朗作證指知道矮牆後中空外，沒有其他相關證供。

裁判官昨日在引導時表示，陪審團可考慮周梓樂非法被殺、死於意外或死因存疑，但強調非法被殺舉證要求高，必須在毫無合理疑點下作出。

原文網址：

毫無期望，政府，法庭唔使跟規矩，但陪審團睇落係乖乖跟規矩

就算出黎係非法被殺，都係close file